虽然基因研究的发现在很大程度上得到了跨大西洋奴隶贸易的既定叙事和历史记录的支持，但也存在不一致之处。 为什么这么多非裔美国人有尼日利亚血统|Uwagbale Edward-Ekpu |020年8月10日|Quartz 
 事实上，立法者在该州成立两年后就通过了《逃亡奴隶法案》(Fugitive Slave Act)，为奴隶回归奴隶主创造了法律机制。 萨克拉门托报道:赔款法案向前推进Sara Libby和Jesse Marx | 2020年7月31日|圣地亚哥之声 
 19世纪上半叶，参议院是南方的堡垒，尽管北方人口优势不断扩大，但蓄奴州和自由州数量相当。 参议院一直偏爱小州。 只是到目前为止对共和党没有帮助。 |李·德鲁特曼(drutman@newamerica.org) | 2020年7月29日|FiveThirtyEight 
 共和党是林肯的党，是解放奴隶的党。 美国(和国际足联)应该支付赔款吗? (第426集)Stephen J. Dubner | 2020年7月16日|魔鬼经济学 
 根据各种估计，在最高的5万人口中，有近1.7万人是奴隶——他们不仅在家庭中工作，还在港口和仓储设施中工作。 Ostia Antica:古罗马港口城市的重建和历史|Dattatreya Mandal | 2020年4月14日|历史的领域 
 给一个疯子艺术上的否决权，我们就屈从于一个奴隶的心态。 索尼黑客和美国的懦弱向恐怖投降|大卫·凯斯| 2014年12月19日|每日野兽 
 在《圣经》中，摩西确实杀了一个人——一个正在殴打以色列人的埃及奴隶主。 克里斯蒂安·贝尔:一个人的摩西是另一个人的恐怖分子|坎迪达·莫斯，乔尔·巴登| 2014年12月7日|每日野兽 
 今年麦昆凭借他的第三部电影《为奴十二年》斩获三项奥斯卡奖(包括最佳影片奖)。 特纳奖变软了吗? David Levesley | 2014年12月2日 
 在接下来的一个半小时里，我心甘情愿地成为了我通过一个朋友认识的半职业主人的性奴隶。 鞭打它:一个施虐狂的秘密|贾斯汀·琼斯| 2014年11月25日|每日野兽 
 在黑人社区内部，奴隶心态仍在斗争中。 Herbie Hancock推出|David Yaffe | 2014年11月8日|DAILY BEAST 
 加利纳斯，非洲西部著名的奴隶工厂，被利比里亚共和国收购。 《每日历史与年表》|乔尔·蒙塞尔 
 如果他对我的幸福漠不关心，对我爱的女人不公正，我就不再为他做奴隶了。 他们面前的世界|苏珊娜·穆迪 
 尽管巴西的奴隶数量非常多，但却没有所谓的奴隶市场。 一个女人的环球旅行|艾达·菲佛 
 在巴西，奴隶贸易十分猖獗; 在古巴，它的程度和恐怖程度都是无可比拟的。 布莱克伍德爱丁堡杂志，No。 CCCXXXIX。 1844年1月。 卷,LV。 |各种 
 1813年，里约热内卢的法庭和英国就奴隶贸易问题发生了一些争执。 巴西航海日记|玛丽亚·格雷厄姆